「以和為矛，以武為輔」勇武退場，和理上陣。

小弟諗咗好耐，度咗好耐稿想寫一篇過萬字全面分析文，未寫完但好想好想先偷步簡單講下依樣大家可能冇諗過嘅概念。

過往以勇武主導嘅方針係一個錯誤，和理非先係依場運動嘅主力。

依場運動其實有一個頗明顯嘅演化，亦係途中走錯方向導致咗好多犧牲，我地先簡單睇睇過去半年嘅變化。

自由初夏（6-8月）
依段時間入面係完美嘅和勇同行，以和理非行動去形成民意，定立死線令勇武行動得以正名，極速變陣花招百出，由塞路到塞稅局塞機場，完全係「Be water」嘅極致。

勇武堀起(8-9月)
到極權開始出盡橫手打壓和理非，和理非嘅成本風險急升，而過往手段一一被拆解，遊行集會被禁，民憤催生咗
和勇同行中嘅大批新勇武成為街頭戰士，勇武開始成為抗爭主導，衝突升級。

野蠻戰爭(10-11月)
承接前一時期嘅升級，此時街頭抗爭已成主流，勇武軍備漸漸加強，狗方亦開始進一步強化手段。結果係無數慘案，慘無人道嘅被自殺，民憤係此時到達頂點，裝修火魔成為主流，全城連帶狗方陷入報服情緒，開展咗長達兩個月嘅野蠻戰爭。而依個時期嘅和理非開始被勇武牽住走，行動式微，將大量希望投注到勇武抗爭之上。

凡爾登戰場(11-12月)
到11月末，勇武開始大規模敗退，大量手足被殺被捕，抗爭者間出現疲態。原因係野蠻戰爭時抗爭者將所有希望同責任投到武勇身上，但武勇自從大規模出火魔後已到盡頭，但極權繼續升級到實彈，用車撞，推手足落樓，捉走再姦殺，法制暴力，勇武係必然會敗退。

係狗方無底線升級下，勇武可以話係被清袋。唔係話勇武比人拉曬，而係大家都意識到勇武目前嘅風險係遠高於成效，為打爆一塊玻璃而去被殺被強姦簡單係瘋狂。因此大家要明白勇武退場嘅原因，唔好錯以為運動已完或勇武已死，只係環境已經唔適合大規模嘅勇武抗爭，和理非不可能永遠只跟係勇武之後。

和勇交接(12月末)
比起凡爾登戰場嘅無力同悲憤，目前係抗爭重回正軌嘅時機，勝仗重現嘅曙光。12月係一個就我而言令我無比感恩嘅時間，因為曾經絕跡嘅和式抗爭重視世間，而當中重型武器「黃色經濟圈」得到難以置信嘅成功。

你話點成功法？黃色經濟圈成功在我地以此影響人嘅心理，行為，以至習慣。大量暗藍連聲都唔敢出，和理非自此只幫襯黃店，反極權成為生意指標，同時亦做到標籤異已嘅效果。

點解狗咁強調叫暴徒？點解咁強調係少數？因為佢要標籤我地，令被標籤嘅人被排擠，從而騎劫大多數。依個同樣係黃色經濟圈嘅威力，你撐狗就比公司割席，你嫁狗就冇朋友，令商圈普遍有種支持民主就發達嘅形象。要知道係過去嘅香港，你愛民主就冇飯食，愛國就發達，而依家係正正相反。你話依種做法同中共冇分別，我都係講個句，你夠膽帶個大聲公去諾曼底打納粹先講野。

因此和理shop係必須要繼續，唔好怕有戰損，和理非坐48小時點都好過勇武係街頭戰比狗打斷手腳捉返去強姦掉落海，要知道「無人被捕係冇任何可能」

而野蠻戰爭至今，大家太愛「開花」及黎明行動等勇武行動，但要知道和理非其實難以參與其中，咁嘅話其實等如收起所有步兵淨用坦克打人全幅武裝，不但低效，更限制咗我地嘅思想同行動。

亦因此和理非普遍地受制於街頭戰嘅大方向，係無力感下令大家唔敢再去想像同突破。因此我地要重新動用我地嘅腦筋，搵返自由初夏時嘅極速變通，所有曾經做過但冇再做嘅行動必需重新搬出黎討論同改進。

「以和為矛」人數同凝聚力係我地嘅優勢，亦係比勇武更強嘅資本，各位和理非請唔好放棄，唔好覺得自己只能夠企係勇武之後，你地先係依場流水革命嘅主力，依場係一場大眾革命。因此未來嘅行動應該由大量和理非作主導，勇武小隊應如空軍一樣為和理非行動作精準嘅支援角色。

除外依場革命中，我地嘅優勢仲有Be Water，我地嘅宗旨係Be Water。

而Be Water唔係單單一個戰略，近來大家講起be water永遠只提到手足做野要快手，走佬要快。

但你問我半年來嘅經驗係Be Water更重要係:

靈活變通，今日行動被破受制，聽日我地重組改進捲土重來，被擋可以繞道，被困可以成雨，無論今日如何，天亮時必定堅守信念繼續前行。

海納百川，任何主張，任何手段都會得到包容結伴同行，不自我設限。

無處不在，即使前一刻你仲係港豬，下一刻都可以舉起旗桿匯成大河，不分你我邁步向前。

依篇文想話比你知嘅係，無論依半年你幾攰幾怕幾無力，都要相信自己，相信手足，相信依片土地，如果2019我地一直打緊敗仗，2020年我地會捲土重來，直到香港人嘅心願，遺願得以實現。

抱歉礙於字數問題，未來小弟會盡快寫兩篇關於「正確運用和理非力量」同「以和為矛，以武為輔」嘅攻略文，如果各位覺得依個post講得啱嘅，希望你幫我依個P牌仔推一推，再同身邊嘅手足，同自己講：

流水可革命，滴水可穿石，香港人加油。

和理非先係依場運動嘅主力

手足分析得好有條理
大家都真係要搵番半年前Be water既果份精神
唔好再卻步懶左唔變通
值得一推

跟本就係同一個人黎, 和又得勇又得

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

最理想當然係，但事實上最多係勇武可和理，和理能勇武嘅太少，如果唔係一開始都唔會分咗和勇

推

推 好文

咪係 唔帶文具就搞掂

最驚係有on9仔出黎講"呢d野和理非做就得"

禾勇不分
禾同勇係同一個人又話您知咩

係

其實有啲偏頗因為一做到勇武野就會升左做勇武派，變成做和理野嘅勇武係勇武派，做勇武野嘅和理都係勇武派得返做唔到勇武野嘅先叫做和理

利申唔知分黎做乜鳩

唔會否定勇武既成效
當初我地就係相信和平遊行是沒有用的先會走出黎
當勇武會攰會灰既時候
就係和理非上場之時
2020 繼續be water

和理非爭取彈藥同確立目標，勇武再打擊目標

勇武都未升級到盡頭

休息啦

和理非其實有好多潛能，錢、專業技能、人脈，應該好好善用
唔好限死捐錢同遊行集會數人頭

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

無睇哂 見到話和你shop要繼續就正皮咗

推唔到照推

一開始分開和勇就係一個問題。雖然唔係一個二元對立（如泛民同保皇）既情況，但分開2組人自然會有角色定型既問題。

幫你推

唔理方法
贏就得

你寫左一大堆野，但係講唔出「和理非」除咗食多啲水門雞飯之外，可以點繼續抗爭，而且叫勇武收皮

直接燒左禮賓府，獅鳥晒啲高官啦，搞左半年一個建制派都無受個傷 一直都係民鬥民

大家唔好再比和勇兩隻字困死喇，water唔係得兩種形態架。
除左黃色經濟圈，我地有手足用法律知識寫緊黑警濫權紀錄；有人用藝術創作去控訴；有人外交，甚至有人搞緊抗爭幣(雖然好似收左皮)。
唔好再諗和定勇，我地要用更多元化既方式去抗爭。

Push

所以麻煩和理非出嚟shop

push

依家不斷交接，和你一家親。佢濫捕告唔入，自失民心

be water my frd

好文 大大力推

標題on9 但內容見解獨到 重開po啦 最怕改錯名

分析戰略文，可惜P牌推唔到

Agger

推 大家繼續撐落去

大家幫手 推
好文要比大家睇到

又和又勇果d又點計

高質分析post
勁推啊

和理非
行動派
守護孩子唔係勇武，但佢哋比九成連登仔勇敢
行岀嚟既，不分和勇，都係頂尖既香港兒女

呢場運動無大台 各有各做
其中最重要既原因就係唔會比政府擒賊先擒王 捉左大台就成場運動玩完
近日可以見到勇武到左樽頸位 班狗亦係理大一戰中贏左勇武
所以運動確係有一段時間既頹勢
但呢個時候 所有非街頭暴力抗爭都應該出黎頂住
文宣 外國戰線 制度內戰線 各種和你X系列 黃色經濟圈
敵人忙完消滅勇武 又要諗新計搞和理非
當和理非被針對 又到勇武出場
車輪戰式 贏佢老未

坦白講

出錢 已經係一大堆唔敢勇武既人可以做既野

支持 用銀彈

唔係話你唔岩
你望下近期啲和理非有不反既集會有幾多人去

再望下24果日tst mk 有幾多人啦
退場，退去邊呀？墳場呀？
香港人被人溫水煮蛙，無路可退，你點智取點聰明都係個大鍋入面，試問仲點知取仲點有退場既餘地？

又黎Labelling

其實唔好再label果一group人係勇武定和理非
「勇武」同「和理非」係手段/態度
如果根據樓主你既分析
你應該係話
應該用多啲和理非方法去爭取
而唔係「勇武」退場 「和理非」進場
比個例子你
大把你地所講既勇武 平日係會去做文宣
你地咁講 其實分割得好犀利

Btw 我覺得咩手段都好
重點在於是否能加壓比政府

勇武其實係一種心態，和理非都可以勇武，因為每個人嘅背景/能力都不同，勇武嘅定義都可以不同

btw 香港人真係好撚有智慧
和理shop堅係有料

多謝 好文共賞

和勇不分左好耐, 你可以返歸了

和勇不分，大家盡力

事實係poly一役後勇武元氣大傷引致現時勇武衰退，你睇返今個月有幾多勇武搞得起，除此以外係黑警單方面打我哋。
勇武根本係喺不情願下無奈退場，而家只能等勇武回氣先有得復興。

好文

扮撚完大台未blocked

好好笑，咁都好有道理，岩呀無勇出既而家，咪送頭比人打無人救囉，咪啲濕鳩集會得幾百人囉，好有用，加油

收皮啦，分化定警甴呀，一個po引撚哂所有五毛上水，釘橋蛇

明分化啦。果然膠登

根本又帶方向割勇武仲引撚埋班五毛手足，一次過blocked好撚爽

分化，仲要好撚多人係到又推又話好乜乜77，如果真係同路人叫佢地含撚

繼續送頭？

有幾獨到？繼續送頭好獨到？幫襯黃圈可以有五大訴求？咪睇返過去一個月無勇武大家爭取到咩囉，爭取到老師比人秋後但佢地唔會係唯一，爭取到警犬ot九億幾囉，得嫁啦，會收皮嫁啦，個幾千人變套

係呀，最頂尖個批咪係到比人割完仲要話好文囉，連登果然變垃圾

我話你知啲仆街所謂黃係連錢都啦撚出，特別啲左膠弱智撚

試下不推文，佢篇文仲要比人講到驚世好文，睇撚到得啖笑

清我終於係到睇到正常人，不推文同不割不分，擺明分化撚仲要咁撚多人話好文，擺明個啲唔係左膠就有問題，blocked撚哂好舒暢

和理濕送頭弱智野都唔會有前線出，明送頭係連登啲風向弱智先話有月手

真係 由七月起已經法國連登好On9

不過真係前線唔會睇膠登，比人入侵哂

唔係休息，係要和理非擔起大旗，勇武只係和理非海下作針對性嘅行動，而唔係下下叫開花推曬班勇武出黎，和理非淨睇live，比人拉曬就話行動玩完

咪撚屈膠登

變陣

各自努力💪🏻

何妖無左粒Lin 頭都好傷架

高汁！

你唔好講笑，和你shop、集會出嘅人咪又係平時果班勇武同極小數次次活動都出嘅和理非，剩低200萬人全部都唔會出，係完全唔會出，除咗民陣大遊行之外，大多數和理非係一次活動都無出過

和理非除左佔中嘉年華仲識咩?

前題係和理非嘅行動力有勇武咁高

和勇合一

收皮啦，又想搞分化，兄弟爬山，不分和勇呀

勇和合一先係最終形態 幾時勇幾時和都收放自如

Bullshit

1月1 維園見

兩者輪流替換
無一百萬二百萬就聚唔到民心
無入主立法會就比人霸王硬上弓

勇武升級到盡頭，要付上代價太大(三五七年牢獄，甚至生命)。和理非應該有排都未升到盡頭，下一站fact finding techniques, evidence collection tactics？

點解？

平日和理非活動能夠keep住大家打
抗爭嘅心態
但我認為關鍵時刻仍然係要以勇武為主

譬如話6.9遊行政府漠視民意強行二讀
6.12即圍堵立法會（縱然當時勇武行動並未升級）

所以我自己咁睇
平時就和理非活動
政府突然宣佈某啲事項譬如話就來國歌法二讀
就要大家一齊出去不惜勇武都設法阻止

呢個真係要諗諗計，要多d 和理非參與和理非活動

和理非可唔可以試下拉多d 其他和理非朋友出黎呢？

二百萬果次叫唔叫活動

我認為op 應該改標題開過第二個post 唔好浪費份content

推!

而有2個群體
就會有分化既機會

好希望黃色經濟圈keep住做
運動重新返去6-8月自由初夏既感覺

民主其實係有飯食 仲有雞脾牛肉加蔥花, 撐極權 食飯食屎你都無得揀,就算食屎 你都要話自己食緊燒鵝

好文 幫你推

認同樓主！

外加忘戰必敗，終身習武。

全盛時期嘅勇武可以退幾多次場？

乜都好
總之唔好善忘，唔好習慣
繼續記仇
唔好撚停呀！！！！！

和理非係誘敵
勇武打佢地外圍 比如係增援兵 返狗竇既兵力
只要死幾個 先可以確定運動仲有無得打

兄弟爬山，點解要叫人退場？
和勇都係同一個人，點解要分開呢？

咪係, 香城online 轉職啫

勇武休息 等到8月尾先
勇武休息 等到10月1先
勇武休息 等到區選完先
勇武休息 等到過左人權法先
勇武休息 等到起左工會三罷先
勇武休息 等到下年立法會選舉完先
勇武休息 等到支爆先

中間都唔知仲有幾多了

勇武今次係喺1118全面敗退下無奈退場，唔同你講果啲。
需時讓勇武回氣，否則係無得打。